捐錢者眾 林鄭難「扮盲」

西環集中營：捐錢者眾 林鄭難「扮盲」 - 季陶

6.1K
港聞

特首林鄭月娥

【西環集中營】

民主黨發起「天下為公」籌款，短短幾日已籌得逾140萬，速度之快遠超民主黨預計，但有民主黨中人指，今次籌款對他們最大啟示，就是仍有很多港人對前特首梁振英可在UGL案中「甩身」，「條氣好唔順」，而港府仍未正式公佈會否就UGL案對梁作檢控，面對民意未肯放過梁，仍未正式決定會否就UGL調查作檢控的港府，究竟如何取態？自然令人關注。

「捐得都唔肯放過梁振英」

有民主黨中人稱，原本他們估計最快也要數星期才達標，想待籌足200萬才開始工作，但想不到短短幾日已達七成目標，令他們要提早開始籌備工作，雖打亂原本部署，但令他們高興的是，「原來真係好多市民唔肯放過梁振英，呢個係連我哋都低估咗」，他說眾籌不同一般網上聯署或街頭簽名，支持的市民要做多個程序，再「真金白銀」出錢支持，「可以話捐得錢嘅市民，一定係相當㷫、堅決唔肯放過梁振英」，認為中央、特首林鄭月娥絕不能忽視今次眾籌背後反映的民意。

事實上今年2月無綫新聞曾引述消息，指律政司決定不就UGL案對梁作檢控，但律政司翌日一早立即澄清，稱仍未就是否提出檢控作決定。有民主派中人直言，面對民意強烈要求追究梁，「如果林鄭正式放生梁振英，恐怕民意有好大反彈」，而且民主黨表明會推動英國、澳洲調查事件，「如果港府唔告，英、澳查完一輪忽然話可以告，咁港府就會好尷尬」。

季陶
周一、三、五刊出

相關新聞

市民踴躍 林卓廷：研其他捐款方式

港聞 5小時前

專責委會拒放寬保密要求

港聞 5小時前

眾籌200萬元 本周可望達標民主黨擬赴澳洲查UGL案

港聞 5小時前